推背圖第46象=袁弓夷？

2+0+2+0=8

什麼意思

之前都係估夷人，估唔到就出個袁弓夷。

好準

迷信撚進場

wadiu

袁弓夷淨係名都中曬。

佢好快後門入白官

入白宮

愚公移山

勇士後門入帝宮

呢位勇士走後門 登基？

準到仆街

袁：長衣貌。夷：一人身帶弓。金劍：章帝炟，在位十三年。以建初八年，鑄一金劍，令投於伊水中，以厭人膝之怪。金劍係投水之物，近來有一隻支潛艇伏係東海嘅奄美大島。而家等嘅係勇士。

萬人不死，一人難逃。七一大家知道啦

之峰

差一勇士

唔似係

不過已成定局，四十六象，渙卦。《繫辭》：「刳木為舟，剡木為楫，舟楫之利，以濟不通，致遠以利天下，蓋取諸渙。」我地以舟楫渡過危險。即靠外力智慧渡過。

話我迷信又好咩都好，第四十六象我覺得係指而家呢個時候。得渙卦，大家要散水求平安，然後在外再召集。渙卦講嘅係乘舟濟險，水患或災難之來，要即時解散群眾渡難。即係Be Water 要keep 住。推背圖係故事書，第三話完就到第四話。我個人認為由頭到尾，講緊君王昏瞶，而有人仗義為民請命，但係冇指任何政權交替，最後只係有人乘虛而入做新王入帝宮。不過萬人不死，一人難逃，維尼始終要找數。

另外圖有野草又有竹。大家都知啦，「野火燒不盡，春風吹又生」。而竹寓意不屈不撓，共勉之。願像野草般旺盛如竹般不屈。

仙人過路，看人耍大刀。